[認真討論，投票post] 泛民總唔總辭利斃分析

而家情況建制做到嘅野：
政府提出的議案、法案或修正案
政府提出的議案、法案或修正案，如獲得出席 會議的全體立法會議員的過半數票，即為通 過。

如果無左3份1, 建制可以做到兩樣野：

1.根據《基本法》，特首產生辦法和立法會產生辦法若需修改，必須經立法會至少三分之二議員投票通過，非建制陣營如今取得30席，比最低門檻24席更高，政府日後推出的政治方案若不獲泛民陣營開綠燈，即使建制派全力護航，也難以獲得通過。

2.建制派若要修改立法會議事規則，限制拉布，必須同時獲地區直選及功能界別兩界別過半數議員支持，現在建制派雖然繼續主導功能界別，但地區直選仍然由非建制陣營佔多數，修例限制拉布的機會大大降低，泛民得以可繼續以這個撒手鐧制衡政府。

即係話，如果泛民總辭左

就會無左特首產生辦法和立法會產生辦法 同埋 修改立法會議事規則 嘅能力

當然你會話而家政府洗橫手其實做咩都得，幾時DQ 你都可以，但如果無曬議員，可能又會面對國際線能力不足，變成無人有輩份出聲。

調轉頭黎講，無曬泛民議員嘅話又可以顯示到制度有幾不堪

純討論，我個人無立場：

讚成總辭就like
唔讚成就unlike

推推

都係一年姐唔係民選要黎把撚

香港一個禮拜都已經可以改曬所有野

推推先

佢有基本法附件3
議會除左係民意授權根本把撚
利申：5毛/Pr/熱狗

但問題係，當日歐美話佢地唔讚成用附件3 而唔係用立法會通過國安法

如果無左3分1, 會唔會令到所有野變得合理？因為都係由立法會通過，件事變得美化左

推推推

仲有而家有緊急法
由佢亂用玩撚殘
而家隨時立23條過埋都仲得
唔洗泛民否決
反正佢地無投國歌法

成日都攬住3/1

上面講左，而家就算唔總辭，政府推咩出黎都會過到，除左兩樣野：

1. 特首產生辦法和立法會產生辦法
2. 修改立法會議事規則

呢兩樣野係暫時政府做唔到 (除左用附件3)

由佢乜都提請人大
反正唔洗問立法會

但如果總辭左無左3份1, 佢連人大都唔洗上，直接立法會過，做少一步，國際concern 又少左

立國安法有無問立法會？
而家議會已死

所以國安法先有咁多位比全世界入

留意返，其實咁耐黎講，係去到國安法出台，國際社會先做咁多動作

就係因為佢唔經本地立法，但係經中央，呢個模式先會有咁多位比人入

如果佢係經過立法會通過，情況會好唔同

推

唔係總辭而係拒絕支共委任

推啊

總辭嘅目係要向世界宣告呢個議會失去認受性

而且既然泛民反對選舉延期一年、反對人大恣意解釋基本法，就好應該杯葛呢一年嘅議會

況且泛民自己做咗初選，當中有啲上屆議員係初選落敗，依家再入去議會係對唔尊重參與初選嘅選民

1. 接受一年非法任期，是認同中共和人大決定，為非法議會提供道德支持。
2. 廷任一年對特首選舉沒有幫助，中共DQ戰法已能解決。
3. 廷任一年對任何中共法案都沒有幫助。
4. 選民沒有授權該批議員代表至2021年9月。
5. 廷任一年讓議會存有反對聲音，但數量和票數沒有過半，不能令中共感到任何壓力。
6. 廷任一年對運動幫助有限，因在任4年的合法議會也沒有主導運動發展。

2020年6月18日